CU CS>City CS?

細佬對computer science 有興趣暫時bandA有放cu engineering同city cs
各位巴絲點睇呢兩科 其他u CS又如何

CS 最好

UST 比較辛苦
HKU 你要預語文要好啲
City 近幾年無以前咁好

留名

CU都好撚辛苦 應該話cs一定好chur

正解
CU同UST CS差唔多辛苦
HKU詳情唔知，不過唔夠CU/UST 深入technical，可能著重Business方面D掛
City只可以話係好過poly

首先我唔係好明點樣為之深入？
undergrad 既課程其實都係入門啫
“基本嘢”嚟講近乎間間都齊
唯一例外好似得CU 既automata 係必修？

undergrad 我始終唔同意鬥讀書多鬥讀得深，學識點樣用啲基本嘢先係最重要

同埋UST 辛苦係佢拉curve 玩得比較chur

其實一直都係講個名 所以三大>poly city
教既野唔會差太遠 都係oop, discrete math, algorithm 果啲 然後先揀stream
CU cs要搶major UST 辛苦冇ulife

有無city cs 巴絲講下幾分入到

city cs要做placement 可chur可唔chur
UST cs聽講可以揀做唔做fyp

Cu cs 好多course 得個名唔開
又走左個好正嘅prof
今年仲要有條stream 冇開course 搞到有班人可能畢唔到業
同埋中大要成車foundation course 係阻鳩你成個year 1 eg math 讀返哂 d in matrix vector(唔係全部冇用嘅 有d course 有關 但你唔讀個elective 就冇用)
仲要讀physics
之後year1 仲要夠gpa ~3.0 先入到
入到去又係另一個狂chur
今年cs 人聖誕都有deadline
但之前仲有幾科final 嫁
你諗下一次過讀幾科cs
一科關os 一科關 algo 一科關 formal languages 有d 人仲讀多科 database
每科d assignment 層層疊咁
仲有d general edu course 中文英文

如果你本身冇底 唔係好建議你入
CUCS grad 留名

岩岩3150 final仆街完

成頁半嘅code揾一行bug, 真係see u next sem

冇左mole 神嘅cucs 真係含撚

讀緊phy ict 但phy真唔掂 唔怕chur
grad咗宜家做緊咩

順便問 ee同cs最大分別係咩

UG讀乜撚都係垃圾
讀左三年書最大得著就係
所有野都可以係google竹月

數底差一定唔可以讀ee

數底都ok 但phy差 ee洗唔洗掂phy

入門還入門，入門之中都有程度之分
特別係去到os依類底層既course就更加明顯睇到教得幾deep

讀得深唔深唔係由學生決定，prof咁教咁出卷你就要讀，除非你唔介意爛grade去自學其他野又另一個玩法

重有唔好同我講ust拉curve，有邊間u唔係拉curve，你咁講同考評局話dse唔係拉curve有咩分別，你係重視個成績既就拉唔拉curve都讀得辛苦架啦

大量

咁睇我唔適合讀ee

CityU CS programming 功課簡單過EE 好多倍
又有最少9個月 placement，迫要人做廉價勞工，同時又要人夜間返學。

大部分tutorial 支那mphil phd教，佢地好似唔識講英文，ee哦哦咁都唔知up 乜

city ee chur撚過city cs

利申：city ee仔

搭單問
computer science 同computer engineering有咩分別
phy同ict都有5 讀乜好科

IT狗喇
Phy 有科仔讀 力學同 d in 數

ee冇placement都要由朝返到晚，各有各慘啦

其他major都係咁啦

點睇 information system呢科

ce咪cs溝埋ee咁囉
但係ce係ee dept
都係果句 數底差唔好讀ee
係M2果d數唔係maths果d

番過placement有實際工作經驗其實冇咩唔好

cs學software為主。ce學得low level d，eg assembly vhdl。你google下就知d code差幾遠

半bba半cs，以application為主學下excel vba maybe有埋java。

見你讀ict有冇話鍾意D咩先
基本上ict既野全部都係CS野黎

就業來講 ibank 請IT（月薪四萬起） 淨係會睇三大你shitty u 爆四都唔會請

咁講city都有幾個入左google攞七皮八

database嗰啲

咁一定CS啦唔洗諗

問題係好撚攰
如果公司pj chur
再加返學pj
去到11-12月就會爆煲
每日朝早返9點
再加夜晚返學上堂
仲要夜晚做pj 做到11點
跟住第二朝又返9點
諗到都正

點解 咁IS都有啲database嘅

自問數底唔差唔勁
但係冇讀過m2
大電又唔夠分讀 嗚呀
咁mechanical engineering呢

assembly睇到頭都大
vhdl就同我中學學嘅Pascal好似

到底做唔做IT狗好

Agger

Stackoverflow is my saviour

所以要搵間唔chur既公司

It工好多種類，program, network, security, consulting, big data, server。又有唔同role ba consultant pm engineer support又有分inhouse si vendor。睇下自己興趣囉。

in cu cs we trust

利申：a1 cu engine

我都放咗 cu engine喺a1

其他答你唔到
只可以話CS係咁多engine入面係計最少數

問題係唔chur 又學唔到野
你都知cityu cs 啲course 幾少野架啦
Ee core 讀75credits
Cs core 又係75 credits
但係cs 有12 credits 係placement
同埋另外有9 credits 都係廢
計返讀少好多野
就要靠placement chur 嚟補返
但係又好辛苦

數差就唔好讀engine
9成course 都係要計數

有D即係點先
CS可以讀到data science, big data果d
仲有programming, networking...上面有人數左

ching grad左

CItyU CS core 少野係真 (唔計自己選擇electives)
除左software design / design and analyze of algorithm，其他野以前讀IVE computer engineering都教過

其實cs關數同phy事架咩

最關事其實可能係英文

讀大學英文唔好上堂寫paper真係想死
同埋讀得cs都等於所有野由頭學
中學d野完全無用

未

讀elective 仲仆街
Elective 係學到好多野
但係佢係同placement year 重疊
即係搞到仲撚chur

都係諗唔透做engine佬定it狗
基本上改變一生嘅決定 好難落手 識嘅野又唔夠

做IT狗要偷人奶飲俾人拉

入cu會唔會gpa太低揀唔到cs？

CityU CS
有得揀 都唔會揀

vhdl係用來做 IC 完全唔係"Programming language''

做 IT狗人工高過 細電狗好多

冇左呀mole

同意有底先好入
本身過chur
冇底既話chur得黎好絕望

唔同意
只係最少calculas
Algorithm 有好多discreet math
甚至有好多大學既CS係under math department 架

UST CS 比低gpa 人入大部分course 都有GitHub source.照拎黎交就拎到100% assignment分，何來chur
學野既讀真正chur既H字尾course，咁可以year3讀elective，學下sql，scheme，基本hack人技巧，html 寫3個網，webGL一兩個月內屌隻game出黎，matlab試下call 圖象處理既function，入門既machine learning呢啲
咁year4就可以輕鬆返全職or 讀PG course咁
hea 既又唔怕grad唔到，反正乜7 cs既知識都靠inten學嫁啦
樓主你入到ust既其實可以考慮ust cs
唯一缺點係冇女

唔同意
計乜數都call api就搞掂
ug algorithm都唔深入得去邊，考更多既係腦中模擬compiler
cs係瘋狂接觸唔同language 同software， 然後搵工有得tick晒全部佢有問你識唔識既language，然後比班唔識cs既人教你做野

讀b屎自學cs最好

我覺得係algorithm 同 discreet math 同時用到同一類邏輯，例如set
唔係話algorithm 要計數嘅

覺得香港好多工讀IS 好過cs
你要行好technical路線另計

視乎CS想專邊範啦
單係common既discret math個D真係唔係好算數
但如果讀ML/BigData, image processing, alg. analysis, 之類個D用數讀到食屎
利申食過2舊屎

喺CU CE係跟CS Department
成個Department叫CSE

入唔到CS入咗CE就喊三聲
個個Major Course都唔開

City讀乜都垃圾架啦

傻既先諗，好人好姐點會讀city